O tema escolhido para o trabalho pratico foi a elaboração de uma base de dados para uma aplicação de gestao de coleçoes privadas de filmes, podendo ser utilizada por softwares como Plex e Kodi.

Base de dados para gerir coleçoes de filmes pessoais (Plex,Kodi);


Requesitos:

O Sistema e, questão será uma base de dados para gestao de conteudos de Cinematograficos (Filmes) terá vários utilizadores que poderão ver vários filmes quando autorizados pela sua idade, a quando o utilizador 
vê um filme deverá ser registada a data de visualização, um filme quando visualizado pelo utilizador num determinado dia não pode voltar a ser visualizado no mesmo dia, um filme uma vez visto não pode ser removida a sua visualização, caso um utilizador deseje rever um filme a data de visualização deverá ser atualizada para a mais recente. um utilizador deve também atribuir uma classificação (0 a 10) ao filme que atualizará a classificação do próprio filme, deve também permitir ver os filmes preferidos do utilizador (que atribuiu melhor classificação), alem da classificação o utilizador poderá atribuir um comentário a quando da visualização. 

Um utilizador deverá ser identificado pelo seu email, inserido a quando o registo no sistema, será também necessário uma data de nascimento (não pode ser alterada) que restringe o 
conteúdo que o mesmo pode ver, deverá também inserir o seu nome.

Um Filme deverá ser identificado principalmente pelo seu identificador que deverá ser um ID privado assim como o de todas as outras entidades, deverá também tem um nome, igualmente tem uma data de realização (
mês e ano) que deverá permitir procurar um filme de um dado ano, ou década e obter as listagem dos filmes mais recentes. Terá também a lista de todos os países onde ocorreram as filmagem para o dado filme que 
também devem premir identificar um filme (procurar um filme pelo local onde foi filmado), tem também uma ou varias línguas originais em que é falado também deve permitir identificar o filme (filme falado numa 
determinada língua), também o filme pode ser identificado a partir dos estúdios que o desenvolveram se o tiver, deverá ser possível listar todos os os atores que participaram no filme diferenciando em ator 
principal e secundário, a partir de um ator deverá também ser possível obter a lista de todos os filmes em que este participou, diferenciando em secundário e principal. O filme deverá ter também um ou vários 
genros que também devem permitir identificar um filme (filmes de comédia). O filme é também ser identificado pelo seu realizador (filmes realizados por Quentin Tarantino). Bem como para cada realizador deve ser 
possível obter todos os filmes por este realizado. De igual modo aos anteriores, os escritores de um dado filme deverão identificar-lo, bem a partir de cada escritor deverá ser possível identificar os filmes por ele escritos.  Cada filme deve também ter obrigatoriamente um texto de resumo que descreve a sua historia, uma referencia a sua duração em minutos, poderá ter vários prémios que são mostrados na informação do filme (não servem para a classificação nem para procura), deverá também disponibilizar a informação relativa ao trailer (url), devera também conter informação relativa a capa (endereço para imagem), por fim cada filme tem obrigatoriamente uma faixa etária (idade mínima entre 0 e 16 para ver o filme), deverá ser possível perguntar a base de dados os filmes que um utilizador pode ver baseado na sua idade.

O realizador tem o seu nome e um ID (privado a aplicação), como dito a partir de um realizador devemos poder obter todos os seus filmes.
Género, Estúdio, Escritor, Língua  e local de filmagem também só é necessário ter o nome e o seu ID, para os atores alem do seu nome e o ID é também registado o seu sexo. 




Deverá ser possivel guarda a seguinte informação relativa a cada filme:
	-Titulo;
	-Realizador(es);
	-Escritor(es);
	-Actores;
	-Pais(es) onde foi filmado;
	-Data de visualização
	-Data de realização;
	-Decada de realização;
	-Data adição
	-Estúdio(s);
	-Género(s);
	-Lingua original;
	--Keywords;
	--Resumo(Synopse);
	--Duração;
	--Relação de Trilogias;
	--Estado de visualização;
	--Premios;
	--link trailer;
	--capa(imagem);
	--Classificação;

Tem de ser possivel pesquisar filmes por: 
	-Titulo;
	-Realizador(es);
	-Escritor(es);
	-Actores;
	-Pais(es) onde foi filmado;
	-Data de visualização
	-Data de realização;
	-Decada de realização;
	-Data adição;
	-Estúdio(s);
	-Género(s);
	-Lingua original;
	

Watchlist
Um utlizador pode seguir atores e estudios.
Utilizador issere pais para ver filmes rodados no seu pais.
Utilizador sergue outro
Keywords;
Relação de Trilogias;


Duvidas
	Premios